太古城凶宅 賣平近千萬 外籍業主放盤4年 逾1,800萬沽貨

太古城凶宅 賣平近千萬
外籍業主放盤4年 逾1,800萬沽貨

太古城美菊閣高層一海景凶宅，實用1,015方呎，低市價逾三成易手。

【本報訊】二手樓價升勢持續，部份實力較弱的買家轉投另類市場，連千萬凶宅亦見承接。港島東指標屋苑鰂魚涌太古城，剛錄得今年首宗凶宅成交，外籍業主放盤長達四年終以超過1,800萬元易手，料成為全港10大屋苑歷來最貴凶宅，但仍比市價低近千萬元。

記者：朱連峰 黃朗鈞

相關新聞：直擊大門擺佛像 料作辟邪擋煞

太古城向來是樓市走勢指標，凶宅有價有市。消息指，美菊閣高層一單位，實用1,015方呎，3房連套房間隔，屬一線海景優質貨，近日獲買家以1,839.8萬元承接，呎價18,126元，較市價約2,800萬元低逾三成。區內代理透露，該單位原由印度籍人士持有，2014年發生墮樓命案。物業淪為凶宅後，翌年轉租及連租約叫價1,650萬元，至本月初叫價調整至2,000萬元，放盤4年終售出。據知，該凶宅2017年租金約3.5萬元，現時市值租金則約4.4萬元。

登上十大屋苑最貴凶宅

太古城已有近兩個月沒有同類海景戶成交，對上成交為紫樺閣低層B室，實用1,015方呎，今年3月以2,280萬元沽出，呎價22,463元。由於單位曾發生事故，部份銀行不提供估值。以滙豐網上估價系統作參考，凶宅連樓下單位也不提供估值，中銀則估值2,773萬元。

有太古城地產代理稱，該美菊閣凶宅癲售千八萬，除破盡屋苑凶宅造價紀錄外，亦料列入全港10大屋苑最貴凶宅之首。凶宅本身難獲銀行承造按揭，意味買家或要「full pay」入市。屋苑尚有兩個凶宅放盤，同屬「跳樓貨」。如南山閣實用582方呎中層戶，屬兩房則王，連租約叫價900萬元，呎價15,463元，低市價近兩成。

太古城過去周末錄3宗買賣，呎價全超過2.2萬元。包括銀星閣頂層H室連天台特色戶，實用749方呎，成交價1,715萬元，呎價22,897元。

相關新聞：十大屋苑周末成交減半

新葵芳花園呎售1.74萬新高

置安居蘇永耀表示，新屯門中心7座高層B室兩房戶，原叫價580萬元，放盤即日減至560萬元售出，呎價12,121元。代理說，買家為同區分支家庭，第一次買樓，眼見二手盤源乾塘，「怕業主明天又唔係咁嘅價」，於是前晚與地產代理由屯門「飛的」去葵興找業主簽約，「業主原本話唔想簽住要諗一晚，買家最後好有誠意一齊同我同事出去搵業主，最後業主先肯簽」，而當晚簽約的地方，是在街邊進行，可見近期市民為了趕上車每每分秒必爭。

另葵涌新葵芳花園C座高層5室以697.5萬元易手，呎價17,438元創屋苑新高，買家為區內客作送給兒子作結婚禮物。沙田居屋愉翠苑Q座高層3室，兩房間隔，放盤近一個月，零議價下獲公屋綠表客以628萬元承接，創屋苑兩房綠表價新高，呎價12,100元亦貴絕沙田綠表居屋。

下一則
下一則
直擊大門擺佛像 料作辟邪擋煞

直擊大門擺佛像 料作辟邪擋煞
十大屋苑周末成交減半

唔明有咩問題 成班迷信撚喺到疑神疑鬼

按揭成數問題

太古城點都抵買

凶宅都1千8百萬

搞笑

死乞衣關你撚事咩

999年期
裝修下咪又住得

凶宅都萬八蚊呎 仲要大單位

打吓齋 拜五角 掂啦

係咪鄧景輝果間

唔係買家疑神疑鬼
我肯買 銀行唔肯借錢

呢個單位唔算好惡

18歲患精神病及情緒病印度籍青年於下午2時許從房間窗口墮樓,警方及救護員到場證實已死去

屌你個咀

拎十鳩幾球出嚟 仲點樣實力較弱呀

痴撚線 咁既樓都賣到3千萬，兇宅都仲值2千萬

過到2047 先算

鄰國一句歷史性文件

全部收歸國有就

屋主家人?

痴線 銀行咁現實都唔會同你用正常呎價按啦

銀行估價會受幾多影響

賤物鬥窮人

月收入幾多 儲幾多年至夠本full pay

鄧景輝住安字閣

零議價下獲公屋綠表客以628萬元承接